<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" standalone="no"?>
<phone xmlns="user-view.target.v20071129">
<feature>
<featureId>01</featureId> 
<name>
      Concurso Público para Provimento de Vaga no Cargo de Professor
      da Carreira de Magistério Superior
    </name>
<useCase>
<id>ED01</id>
<name>Edital</name>
<description>
        A FUNDAÇÃO UNIVERSIDADE DE BRASÍLIA/FUB torna público o presente Edital
        que norteará a abertura de inscrições para Concurso Público de provas e
        prova de títulos, destinadas a selecionar candidatos para o cargo de
        Professor de Magistério Superior da Fundação Universidade de Brasília/FUB.
      </description>
<setup></setup>
<flow>
<description>DAS DISPOSIÇÕES PRELIMINARES DO CONCURSO</description>
<fromSteps>START</fromSteps>
<toSteps>END</toSteps>
<step>
<stepId>PT0101</stepId>
<action>
            As condições specíficas dos concursos públicos serão objeto de Edital
            extrato que será publicado no Diário Oficial da União, informando a base
            legal autorizativa e demais normas organizadoras do processo seletivo.
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0102</stepId>
<action>
            Os concursos serão regidos por este Edital de Condições Gerais e por Editais
            específicos para áreas e classes de interesses da Fundação Universidade de
            Brasília.
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0103</stepId>
<action>
            Os concursos serão executados pela Fundação Universidade de Brasília visando
            a seleção de candidatos para as classes a serem definidas no Edital 
            específico.
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0104</stepId>
<action>
            Quando o Edital se destinar à classe de Professor Adjunto, a nomeação se
            dará na quantidade de vagas estabelecidas no Edital específico. @vagasAdjunto
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0105</stepId>
<action>
            As provas serão realizadas pela Unidade Acadêmica ou Departamento da
            Universidade de Brasília indicada no Edital específico, cujo endereço
            constará no edital de Aceitação de Inscrições e Cronograma de Prazos.
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0106</stepId>
<action>
            A lotação do candidato que vier a ser nomeado em razão de aprovação neste
            cconcurso público se dará na Unidade Acadêmica ou Departamento responsável
            pelo Concurso.
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0107</stepId>
<action>
            É facultada à Fundação Universidade de Brasília propor aos candidatos que
            constarem do Edital de Resultado Final do concurso, excedentes do número de
            vagas constante do Edital específico, tanto para a classe de Professor
            Adjunto quanto para a classe de Professor Assistente do cadastro de reserva,
            a sua nomeação para outros Campi para os quais existam vagas na área que se
            deu a habilitação e classificação do candidato.
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0108</stepId>
<action>
            O Edital específico conterá informações quanto à área e à quantidade de vagas
            a que se destina o concurso, podendo ser instituído específicamente para a
            classe de Professor Adjunto ou para a classe de Professor Adjunto e Assistente
            para o cadastro de reserva ou para a classe de Professor Assistente,
            observando as condições a seguir:
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0109</stepId>
<action>
            A seleção para o cargo de Professor Adjunto constará das seguintes etapas:
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0110</stepId>
<action>
            a) Prova Oral para Defesa de Conhecimentos de caráter eliminatório e
            classificatório, com peso 2.
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0111</stepId>
<action>
            b) Prova Didática de caráter eliminatório e classificatório, com peso 1.
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0112</stepId>
<action>
            c) Prova de Títulos de caráter classificatório, com peso 1. @provaEscrita
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0113</stepId>
<action>
            Para atender as necessidades específicas das áreas, poder-se-á ampliar as
            etapas de exigências de Provas, cujo conteúdo e critérios serão estabelecidos
            no Edital específico. @fimEtapasNivel
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
</flow>
<flow>
<description>DA DIVULGAÇÃO DO CONCURSO PÚBLICO</description>
<fromSteps>START</fromSteps>
<toSteps>END</toSteps>
<step>
<stepId>PT0201</stepId>
<action>
            Todo edital ou compunicado relativo a este concurso público será publicado no
            Diário Oficial da União e divulgado no endereço eletrônico
            http://srh.unb.br/concursos.
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0202</stepId>
<action>
            O candidato poderá obter informações referentes aos concursos por meio do
            endereço eletrônico: concursodocente@unb.br.
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0203</stepId>
<action>
            O candidato deverá observar atentamente as etapas do concurso que serão
            publicadas em editais ou comunicados divulgados no endereço eletrônico:
            http://srh.unb.br/concursos.
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
</flow>
<flow>
<description>DO CARGO</description>
<fromSteps>START</fromSteps>
<toSteps>END</toSteps>
<step>
<stepId>PT0301</stepId>
<action>
            Cargo: Professor da Carreira de Magistério Superior, Nível 1, na classe de
            Professor Adjunto ou na classe de Professor Assistente na área de (Computação).
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0302</stepId>
<action>
            Descrição das atividades: docência de nível superior na área do concurso e
            participação nas atividades de pesquisa, extensão e administração da
            Universidade de Brasília.
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0303</stepId>
<action>
            Regime de trabalho: Dedicação Exclusíva
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0304</stepId>
<action>
            Local de Trabalho: (Dep. Ciência da Computação) {CR} @campus
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0305</stepId>
<action>
            O Edital específico conterá informações relativas ao valor da remuneração
            correspondente às respectivas classes. @remuneracao
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0306</stepId>
<action>
            a) A Remuneração é estabelecida pelo Governo Federal e é composta por:
            Vencimento Básico, Vantagem Pecuniárias Individual, Gratificação de
            Atividade Executiva, Gratificação Temporária da Carreira do Magistério
            Superior.
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0307</stepId>
<action>
            O Edital específico conterá informações relativas ao Requisito Básico para
            as respectivas classes. @requisitoBasico
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
</flow>
<flow>
<description>DOS REQUISITOS PARA INVESTIDURA NO CARGO</description>
<fromSteps>START</fromSteps>
<toSteps>END</toSteps>
<step>
<stepId>PT0401</stepId>
<action>
            Ter sido aprovado no concurso.
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0402</stepId>
<action>
            Ter nacionalidade brasileira ou portuguesa e, em caso de nacionalidade
            portuguesa, estar amparado pelo estatuto da igualdade entre brasileiros e
            portugueses, com reconhecimento de gozo de direitos políticos, nos termos do
            para. 1o do art. 12 da Constituição Federal.
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0403</stepId>
<action>
            O candidato estrangeiro, legalmente habilitado, deverá apresentar o Visto
            Permanente no momento da posse.
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0404</stepId>
<action>
            Estar em dia com as obrigações eleitorais, em caso de candidato brasileiro.
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0405</stepId>
<action>
            Apresentar Certificado de Reservista ou de Dispensa de Incorporação, em caso
            de candidato brasileiro do sexo masculino.
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0406</stepId>
<action>
            Comprovar o nível de formação exigida para a classe para a qual concorreu, em
            conformidade com o Requisito Básico estabelecido no Edital específico.
            @requisitoBasico
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0407</stepId>
<action>
            Para efeito de homologação da documentação apresentada para comprovar o
            Requisito Básico no momento da posse, a Comissão Examinadora do concurso
            ou a Direção do órgão responsável pelo concurso poderá acatar títulos e
            certificados de pós-graduação emitidos por instituições estrangeiras e ainda
            não revalidados ou em fase de revalidação, traduzido por tradutor juramentado.
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0408</stepId>
<action>
            a) Na falta de reconhecimento/revalidação dos títulos e certificados de
            pós-graduação emitidos por instituições estrangeiras, entregues no momento
            da posse, o candidato deverá firmar termo de compromisso determinando o
            prazo necessário para o cumprimento desta exigência.
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0408</stepId>
<action>
            b) O reconhecimento/revalidação dos títulos estrangeiros deverá se dar em 
            conformidade com as normas estabelecidas pelo Conselho Nacional de Educação.
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0409</stepId>
<action>
            c) Findo o prazo estabelecido no termo de compromisso, e não havendo
            reconhecimento/revalidação dos títulos, é facultado à Fundação Universidade
            de Brasília emitir Ato de Exoneração do candidato por descumprimento de
            exigência legal.
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0410</stepId>
<action>
            Ter aptidão física e mental para o exercício das atribuições do cargo.
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0411</stepId>
<action>
            Comprovar registro no Conselho de Classe, quando houver exigência em Lei desse
            registro para o exercício da docência. Na hipótese de não exigência em Lei,
            prevalecerá o art. 69 do Decreto n. 5.773 de 9/5/2006.
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0412</stepId>
<action>
            Cumprir as determinações deste Edital e/ou de outros a este vinculados.
            @exigenciasPosse
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
<step>
<stepId>PT0413</stepId>
<action>
            Firmar declaração de não estar cumprindo sanção por idoneidade, aplicada por
            qualquer tipo de órgão público ou entidade da esfera federal, estadual ou
            municipal.
          </action>
<condition>-</condition>
<response>-</response>
</step>
</flow>
</useCase>
</feature>
</phone>